Semantic Search

Definition: Semantic search is a search method that goes beyond simple keyword matching to understand the meaning of the user's query and return relevant results.
Example: If a user searches for "planets in the solar system," it returns information about related planets such as "Jupiter," "Mars," etc.
Related Keywords: Natural Language Processing, Search Algorithms, Data Mining

Embedding

Definition: Embedding is the process of converting text data, such as words or sentences, into low-dimensional continuous vectors. This allows computers to understand and process text.
Example: The word "apple" can be represented as a vector like [0.65, -0.23, 0.17].
Related Keywords: Natural Language Processing, Vectorization, Deep Learning

Token

Definition: A token refers to the process of breaking text into smaller units. This can typically be words, sentences, or phrases.
Example: The sentence "I go to school" is split into "I," "go," "to," "school."
Related Keywords: Tokenization, Natural Language Processing, Syntax Analysis

Tokenizer

Definition: A tokenizer is a tool that splits text data into tokens. It is used in natural language processing for preprocessing data.
Example: The sentence "I love programming." is split into ["I", "love", "programming", "."].
Related Keywords: Tokenization, Natural Language Processing, Syntax Analysis

VectorStore

Definition: A vector store is a system for storing data that has been converted into vector format. It is used for search, classification, and other data analysis tasks.
Example: Storing word embedding vectors in a database for quick access.
Related Keywords: Embedding, Database, Vectorization

SQL

Definition: SQL (Structured Query Language) is a programming language used to manage data in databases. It can perform various operations such as querying, modifying, inserting, and deleting data.
Example: SELECT * FROM users WHERE age > 18; retrieves information about users older than 18.
Related Keywords: Database, Query, Data Management

CSV

Definition: CSV (Comma-Separated Values) is a file format for storing data where each data value is separated by a comma. It is used for simple storage and exchange of tabular data.
Example: A CSV file with headers "Name, Age, Occupation" may contain data like "John Doe, 30, Developer."
Related Keywords: Data Format, File Processing, Data Exchange

JSON

Definition: JSON (JavaScript Object Notation) is a lightweight data interchange format that uses easy-to-read text to represent data objects for both humans and machines.
Example: {"name": "John Doe", "age": 30, "occupation": "Developer"} is an example of data in JSON format.
Related Keywords: Data Exchange, Web Development, API

Transformer

Definition: A transformer is a type of deep learning model used in natural language processing, primarily for tasks such as translation, summarization, and text generation. It is based on the attention mechanism.
Example: Google Translate uses transformer models to perform translations between various languages.
Related Keywords: Deep Learning, Natural Language Processing, Attention

HuggingFace

Definition: HuggingFace is a library that provides a variety of pre-trained models and tools for natural language processing, helping researchers and developers easily perform NLP tasks.
Example: Using HuggingFace's Transformers library for sentiment analysis or text generation.
Related Keywords: Natural Language Processing, Deep Learning, Library

Digital Transformation

Definition: Digital transformation is the process of leveraging technology to innovate a company's services, culture, and operations, focusing on improving business models and enhancing competitiveness through digital technologies.
Example: A company adopting cloud computing to innovate data storage and processing is an example of digital transformation.
Related Keywords: Innovation, Technology, Business Model

Crawling

Definition: Crawling is the process of automatically visiting web pages to collect data. It is often used in search engine optimization or data analysis.
Example: A Google search engine visits websites on the internet to collect and index content.
Related Keywords: Data Collection, Web Scraping, Search Engine

Word2Vec

Definition: Word2Vec is a natural language processing technique that maps words into a vector space to represent semantic relationships between words based on their contextual similarity.
Example: In a Word2Vec model, "king" and "queen" are represented as vectors that are close to each other in the vector space.
Related Keywords: Natural Language Processing, Embedding, Semantic Similarity

LLM (Large Language Model)

Definition: LLM refers to a large-scale language model trained on vast amounts of text data, used for various natural language understanding and generation tasks.
Example: OpenAI's GPT series is a representative example of a large-scale language model.
Related Keywords: Natural Language Processing, Deep Learning, Text Generation

FAISS (Facebook AI Similarity Search)

Definition: FAISS is a high-speed similarity search library developed by Facebook, designed to efficiently search for similar vectors in large-scale vector sets.
Example: FAISS can be used to quickly find similar images among millions of image vectors.
Related Keywords: Vector Search, Machine Learning, Database Optimization

Open Source

Definition: Open source refers to software whose source code is publicly available for anyone to use, modify, and distribute freely, playing a crucial role in collaboration and innovation.
Example: The Linux operating system is a prominent example of an open-source project.
Related Keywords: Software Development, Community, Technical Collaboration

Structured Data

Definition: Structured data is data organized according to a defined format or schema, making it easily searchable and analyzable in databases and spreadsheets.
Example: A customer information table stored in a relational database is an example of structured data.
Related Keywords: Database, Data Analysis, Data Modeling

Parser

Definition: A parser is a tool that analyzes given data (strings, files, etc.) and transforms it into a structured format. It is used in programming language syntax analysis or file data processing.
Example: Parsing an HTML document to create the DOM structure of a web page is an example of parsing.
Related Keywords: Syntax Analysis, Compiler, Data Processing

TF-IDF (Term Frequency-Inverse Document Frequency)

Definition: TF-IDF is a statistical measure used to evaluate the importance of a word in a document relative to a collection of documents, considering both the frequency of the word in the document and its rarity across the document set.
Example: Words that appear frequently in a document but are rare across many documents will have a high TF-IDF value.
Related Keywords: Natural Language Processing, Information Retrieval, Data Mining

Deep Learning

Definition: Deep learning is a subfield of machine learning that uses artificial neural networks to solve complex problems, focusing on learning high-level representations from data.
Example: Deep learning models are used in image recognition, speech recognition, and natural language processing.
Related Keywords: Artificial Neural Networks, Machine Learning, Data Analysis

Schema

Definition: A schema defines the structure of a database or file, providing a blueprint for how data is stored and organized.
Example: The table schema of a relational database defines column names, data types, and key constraints.
Related Keywords: Database, Data Modeling, Data Management

DataFrame

Definition: A DataFrame is a table-like data structure consisting of rows and columns, primarily used for data analysis and manipulation.
Example: In the Pandas library, a DataFrame can have columns of various data types, making data manipulation and analysis easier.
Related Keywords: Data Analysis, Pandas, Data Processing

Attention Mechanism

Definition: The attention mechanism is a technique in deep learning that allows models to focus more on important information, primarily used in sequence data (e.g., text, time series).
Example: In translation models, the attention mechanism helps generate accurate translations by focusing on important parts of the input sentence.
Related Keywords: Deep Learning, Natural Language Processing, Sequence Modeling

Pandas

Definition: Pandas is a library that provides data analysis and manipulation tools for the Python programming language, enabling efficient data analysis tasks.
Example: Using Pandas to read a CSV file, clean data, and perform various analyses.
Related Keywords: Data Analysis, Python, Data Processing

GPT (Generative Pretrained Transformer)

Definition: GPT is a generative language model pre-trained on large datasets, used for various text-based tasks, capable of generating natural language based on input text.
Example: A chatbot that generates detailed responses to user questions may utilize a GPT model.
Related Keywords: Natural Language Processing, Text Generation, Deep Learning

InstructGPT

Definition: InstructGPT is a GPT model optimized to perform specific tasks based on user instructions, designed to generate more accurate and relevant results.
Example: When a user provides a specific instruction like "write an email draft," InstructGPT generates an email based on the provided context.
Related Keywords: Artificial Intelligence, Natural Language Understanding, Command-Based Processing

Keyword Search

Definition: Keyword search is the process of finding information based on keywords entered by the user, commonly used in most search engines and database systems.
Example: When a user searches for "coffee shop in Seoul," it returns a list of related coffee shops.
Related Keywords: Search Engine, Data Retrieval, Information Search

Page Rank

Definition: PageRank is an algorithm used to evaluate the importance of web pages, primarily used to determine the ranking of search engine results by analyzing the link structure between pages.
Example: Google Search uses the PageRank algorithm to rank search results.
Related Keywords: Search Engine Optimization, Web Analytics, Link Analysis

Data Mining

Definition: Data mining is the process of discovering useful information from large datasets using techniques from statistics, machine learning, and pattern recognition.
Example: A retailer analyzing customer purchase data to develop sales strategies is an example of data mining.
Related Keywords: Big Data, Pattern Recognition, Predictive Analytics

Multimodal
Definition: Multimodal refers to the technology that combines multiple types of data modes (e.g., text, images, sound) to process and extract richer and more accurate information or predictions.
Example: A system that analyzes both images and descriptive text to perform more accurate image classification is an example of multimodal technology.
Relate